\include{config}
\fancyfoot[L]{\footnotesize\textit{Xiaohui~Chen's Curriculum Vitae}}
\fancyfoot[C]{\footnotesize\thepage/\pageref{LastPage}}
\fancyfoot[R]{\footnotesize\textit{Last updated:\today}}

% personal data
\name{Xiaohui}{Chen}
\title{Male, 27}
\address{SOHU.com Media Plaza, Block 3, No.2 Kexueyuan South Road, Haidian District, Beijing, China}{}{}
\phone[mobile]{+86~138~1179~8428}
%\phone[fixed]{+86~027~6875~5072} % optional
%\phone[fax]{+86~027~6875~4150} % optional
\email{sdqxcxh@gmail.com}
\homepage{www.cxh.me}
%\extrainfo{}
\social[github]{chenxiaohui}
\social[linkedin]{chenxiaohui}
%\photo[64pt][0.4pt]{picture}
%\quote{{\footnotesize Last updated: \today}}

\begin{document}
\makecvtitle

\section{Education}
\cvitem{2010.9--2013.7 }{ 清华大学软件学院，软件工程硕士}
\cvitem{2006.9--2010.6 }{ 北京航空航大学计算机学院，计算机科学与技术本科}


\section{Working Experience}
\cvitem{2014.11--今 }{ 搜狐大数据中心推荐系统和精准广告团队，高级研发工程师，L3.1}
\cvitem{2013.7--2014.10 }{ 支付宝北京基础数据部OceanBase团队，研发工程师，P5}


\section{Language Skills}
\cvitem{\hello}{具备良好的英语听说读写能力,熟练阅读英文文献。大学英语四级(548)、六级(549)均已通过。}


\section{Awards and Grants}
\cvitem{2010 }{ 北京航空航天大学优秀毕业生}
\cvitem{2010 }{ 北京航空航天大学计算机学院科技实践奖学金}
\cvitem{2009 }{ 北航第十九届“冯如杯”学生学术科技作品竞赛二等}
\cvitem{2008 }{ 北京市奥运会残奥会志愿者先进个人}


\section{Personal Statement}
\cvitem{\hello}{专业兴趣浓厚,热衷于钻研各种技术,参与了很多项目,实践能力和学习能力均比较强;极客,崇尚高效率快节奏的生活方式,富于创造力,喜欢对现有方法进行改进以提高效率。}
\cvitem{\hello}{有较强的团队意识和一定的组织领导能力,独立领导完成过中小型项目(创业型)。扎实肯干,易于相处。}



\section{Professional Skills}
\cvitem{\hello}{C++多年经验，熟悉分布式算法，设计过分布式协议，对数据库理论、NOSQL有一定了解和经验。}
\cvitem{\hello}{对开源分布式存储系统有浓厚兴趣，看过redis、memcache源码}
\cvitem{\hello}{熟悉推荐系统的基本算法和架构，实现过推荐系统上下游服务}
\cvitem{\hello}{熟练Python语言,做过MongoDB、Memcached相关的项目,使用Django、Web.py等框架开发过web应用。用Python写过领域语言编译器的生成器(代码开源在github上)。}
\cvitem{\hello}{熟悉JQuery/HTML/CSS和PHP,独立做过网站前端后端设计,BootStrap熟练运用,熟悉WebService、数据库等技术,对网站开发和性能优化有一定经验。}
\cvitem{\hello}{熟悉Ubuntu,RedHat等版本下的Linux运维，熟悉LinuxShell编程。}
\cvitem{\hello}{会使用VSS、SVN、GIT等进行项目开发和管理，熟悉VisualStudio,Eclipse,VIM等开发环境。开发过vim、sublime插件。}


\section{Project Experiences}


\section{Other Experiences}


\end{document}
