\include{config}
\fancyfoot[L]{\footnotesize\textit{陈晓辉的个人简历}}
\fancyfoot[C]{\footnotesize\thepage/\pageref{LastPage}}
\fancyfoot[R]{\footnotesize\textit{上次更新:\today}}

% personal data
\name{陈晓辉}{}
\title{男, 27}
\address{北京市海淀区科学院南路2号院3号楼搜狐媒体大厦 100190}{}{}
\phone[mobile]{+86~138~1179~8428}
%\phone[fixed]{+86~027~6875~5072} % optional
%\phone[fax]{+86~027~6875~4150} % optional
\email{sdqxcxh@gmail.com}
\homepage{www.cxh.me}
%\extrainfo{}
\social[github]{chenxiaohui}
\social[linkedin]{chenxiaohui}
%\photo[64pt][0.4pt]{picture}
%\quote{{\footnotesize Last updated: \today}}

\begin{document}
\makecvtitle

\section{教育经历}
\cvitem{2010.9--2013.6 }{ 清华大学软件学院，软件工程硕士, 方向：领域语义模型存储}
\cvitem{2006.9--2010.6 }{ 北京航空航大学计算机学院，计算机科学与技术本科，保送清华软件学院读研}


\section{工作经历}
\cvitem{2014.11--今}{ 搜狐大数据中心推荐系统和精准广告团队，高级研发工程师（后台系统架构、开发），L3.1，绩效AA}
\cvitem{2013.7--2014.10 }{ 支付宝北京基础数据部OceanBase团队，研发工程师（分布式数据库开发），P5，绩效3.5}


\section{外语能力}
\cvitem{\hello}{具备良好的英语听说读写能力，熟练阅读英文文献。大学英语四级(548)、六级(549)均已通过。}


\section{获奖情况}
\cvitem{2010 }{ 北京航空航天大学优秀毕业生}
\cvitem{2010 }{ 北京航空航天大学计算机学院科技实践奖学金}
\cvitem{2009 }{ 北航第十九届“冯如杯”学生学术科技作品竞赛二等奖}
\cvitem{2008 }{ 北京市奥运会志愿者先进个人}


\section{个人陈述}
\cvitem{\hello}{专业兴趣浓厚，热衷于钻研各种技术，参与了很多项目，实践能力和学习能力均比较强；乐于分享，关注开源，长期维护技术博客；崇尚高效率快节奏的生活方式，喜欢对现有方法进行改进以提高效率。}
\cvitem{\hello}{受过规范的开发流程、做事风格和代码风格训练，对架构和分布式系统有浓厚兴趣，有较强的团队意识和一定的组织领导能力，独立领导完成过中小型项目。扎实肯干，易于相处。}



\section{专业素质}
\cvitem{\hello}{多年C/C++经验，熟悉主要分布式算法，参与设计实现过分布式存储系统，对关系数据库理论、NoSQL有一定了解和经验。}
\cvitem{\hello}{对开源分布式存储系统有浓厚兴趣，了解Redis、Memcached、LevelDB、Zookeeper等的实现。}
\cvitem{\hello}{熟悉推荐系统的基本算法和架构，实现过推荐系统上下游服务。}
\cvitem{\hello}{熟悉精准广告系统的基本算法和架构，了解搜索引擎的原理，参与过全文索引和广告索引系统开发。熟悉Lucence等索引系统的实现。}
\cvitem{\hello}{熟练Python语言，使用Django等框架开发过web应用。用Python写过较多脚本，部分开源在GitHub上。}
\cvitem{\hello}{熟悉Java语言，独立开发过Java后台服务和分布式系统，了解Spring等框架。}
\cvitem{\hello}{熟悉JQuery/HTML/CSS和PHP，独立做过网站前端、后端设计，对网站开发和大型网站性能调优有一定经验。}
\cvitem{\hello}{熟悉基本Linux服务器运维，熟悉Linux Shell编程。}
\cvitem{\hello}{熟练使用SVN、GIT等进行代码管理，熟悉常见代码review工具、自动部署工具，熟悉VS、Eclipse、vim等开发环境和工具。开发过多个vim、sublime插件。}


\section{项目经验-工作}
\cvitem[.5em]{2014.2-2014.11 }{
    \textbf{ 阿里巴巴分布式数据库Oceanbase1.0版本设计实现} \newline
    \fixitemize{
    \begin{itemize}
        \item[] 参与1.0云版本事务模块的设计、分布式事务设计（两阶段提交）实现和日志同步设计（基于Paxos）。设计选主算法的测试框架。熟悉整个系统的实现原理。C++实现。
    \end{itemize}
    }
}
\cvitem[.5em]{2013.7-2014.2 }{
    \textbf{ 分布式数据库Oceanbase0.5版本重构} \newline
    \fixitemize{
    \begin{itemize}
        \item[] Schema管理（异步更新Schema）、RootServer重构、内部表重构等。C++实现。
    \end{itemize}
    }
}
\cvitem[.5em]{2015.6-2015.9 }{
    \textbf{ 搜狐精准广告index系统重构} \newline
    \fixitemize{
    \begin{itemize}
        \item[] 维护并重构精准广告的索引系统，实现上类似于Lucence，提供对满足某个定向条件的广告候选集的搜索，并持久化索引到磁盘。C++实现，分布式环境。
    \end{itemize}
    }
}
\cvitem[.5em]{2015.4-2015.5 }{
    \textbf{ 基于Zookeeper的配置管理客户端} \newline
    \fixitemize{
    \begin{itemize}
        \item[] 通过Zookeeper管理配置项，支持在线修改和事件通知，封装了Zookeeper的Java的客户端，目前已用在搜狐大数据中心多个业务。详见\lnk{http://cxh.me/2015/06/16/sohu-zk-client-document/}。Java实现。
    \end{itemize}
    }
}
\cvitem[.5em]{2014.11-2015.1 }{
    \textbf{ 手机搜狐个性频道实时UA(User Attributes)系统} \newline
    \fixitemize{
    \begin{itemize}
        \item[] 根据用户最近一段时间的浏览记录给用户打标签。参见\lnk{http://182.92.76.83/ua/}。Java实现，通过Zookeeper管理server列表并实现HA。
    \end{itemize}
    }
}
\cvitem[.5em]{2015.3-2015.4 }{
    \textbf{ 搜狐微门户视频E\&E策略index-server开发} \newline
    \fixitemize{
    \begin{itemize}
        \item[] 按照策略对刚进入系统的视频进行试探性曝光(Explore)，曝光到一定次数并获得相应点击的视频进入投放列表(Exploit)，参照Yahoo UCB相关论文。目前已经上线并在上海地区运行。Java实现。
    \end{itemize}
    }
}
\cvitem[.5em]{2015.3-2015.4 }{
    \textbf{ 搜狗输入法个性化推送平台} \newline
    \fixitemize{
    \begin{itemize}
        \item[] 通过聚类把用户分为多个类别，对不同类别用户编辑相关类别的热门新闻并推送。平台主要提供候选编辑，并对接搜狗的推送接口。人工介入以满足新闻质量要求。基于Django。
    \end{itemize}
    }
}
\cvitem[.5em]{2015.1-2015.3 }{
    \textbf{ 推荐系统各业务线监控和人工标注系统} \newline
    \fixitemize{
    \begin{itemize}
        \item[] 通过Thrift接口从各个业务线取数据，Join数据库对应新闻数据并展示以监控算法效果。提供为新闻手动打标签的界面为算法人工纠错。基于Django。
    \end{itemize}
    }
}


\section{项目经验-学校/创业}
\cvitem[.5em]{2013.3-2013.6 }{
    \textbf{ 建筑领域语义（IFC）编译器和数据中心} \newline
    \fixitemize{
    \begin{itemize}
        \item[] 研究生毕设。实现了IFC语法的编译器，动态解析实体Schema并映射到Python语言，解析中间结果并提供存储、检索。基于Python + MongoDB。参见\lnk{https://github.com/chenxiaohui/BimCenter}。
    \end{itemize}
    }
}
\cvitem[.5em]{2011.3-2011.6 }{
    \textbf{ 适合我旅游网\lnk{http://home.donews.com/donews/article/1/153561.html}} \newline
    \fixitemize{
    \begin{itemize}
        \item[] 创业项目。负责了整个网站大部分的开发、运维工作，网站上线后运行良好，后因运营问题关停。项目包含了团购、支付和酒店机票爬取、搜索(简单的垂直搜索）等。基于LAMP。代码见\lnk{https://github.com/chenxiaohui/groupbuy}。
    \end{itemize}
    }
}
\cvitem[.5em]{2012.11-2013.3}{
    \textbf{ 矿山车联网监控系统} \newline
    \fixitemize{
    \begin{itemize}
        \item[] 创业项目。负责软件系统。包括服务端与硬件的接口和数据存储（Python+TCP+MySQL），前台的展示和统计(LAMP)。
    \end{itemize}
    }
}
\cvitem[.5em]{2009.11-2010.5 }{
    \textbf{ 寻宝物语SNS游戏(TreasureStory)\lnk{https://apps.facebook.com/treasurestory_tc/}} \newline
    \fixitemize{
    \begin{itemize}
        \item[] 创业项目。负责部分后台、后台管理系统开发以及数据平衡，2010年5月游戏在facebook上线之后，在Zynga该类游戏中进入Rank30，后登陆多种SNS平台。后台基于LAMP。
    \end{itemize}
    }
}
\cvitem[.5em]{2010.11-2011.3 }{
    \textbf{ 金牌国旅企业管理系统} \newline
    \fixitemize{
    \begin{itemize}
        \item[] 外包项目。为金牌国际旅行社有限公司定制企业业务流程系统以及人事、财务管理软件。领导了整个项目开发并独立设计了系统架构，使用.Net平台，C/S架构，数据库使用SQLServer，基于异步非阻塞Socket，目前仍在使用中。
    \end{itemize}
    }
}
\cvitem[.5em]{2010.4-2010.6 }{
    \textbf{ Admire系统MBus组件的改进和优化} \newline
    \fixitemize{
    \begin{itemize}
        \item[] 本科毕设项目。主要对Admire系统（视频会议）MBus消息总线(跨进程、主机消息中间件)进行改进和优化，使之支持IPv6、变长消息格式，以及基于CryptoAPI实现SSL安全协议。VC实现。
    \end{itemize}
    }
}


\section{项目经验-其他}
\cvitem[.5em]{vim、sublime plugin }{ vim-config(vim 配置，\lnk{https://github.com/chenxiaohui/vim_config})、vim-cscope(关联cscope，\lnk{https://github.com/chenxiaohui/vim_cscope})、ifdef-generator(生成ifdef，\lnk{https://github.com/chenxiaohui/ifdef_generator})、postreview.vim(生成post-review脚本，\lnk{https://github.com/chenxiaohui/post-review.vim})、file-list(文件管理器，\lnk{https://github.com/chenxiaohui/file-list})、AllinOneCompile(编译选项管理，\lnk{https://github.com/chenxiaohui/AllinOneCompile})、BufItv2(缓冲区管理，\lnk{https://github.com/chenxiaohui/Buf_Itv2})、generate-ref(sublime插件，生成参考文献\lnk{https://github.com/chenxiaohui/generate_ref})等}
\cvitem[.5em]{python脚本 }{ 简历生成器（通过文本文件生成简历tex的generator)\lnk{https://github.com/chenxiaohui/resume})、category(分类电子书，\lnk{https://github.com/chenxiaohui/category})、music-category（分类音乐，\lnk{https://github.com/chenxiaohui/MusicCategory}），proxy-pool(爬取免费代理并验证，\lnk{https://github.com/chenxiaohui/proxy_pool})，scrawl(url规则爬虫，自动切换代理，\lnk{https://github.com/chenxiaohui/scrawl})等}
\cvitem[.5em]{其他项目}{ C0文法编译器(课程设计，C，\lnk{https://github.com/chenxiaohui/C0Compiler}）、正则表达式匹配器（课程设计，C++，\lnk{http://cxh.me/2011/03/22/implement-of-regular-expression-matcher/}）、中建地产企业产品线研发数据平台（实验室项目，LAMP)、某卫星地面测试系统（外包项目，MFC)，Admire系统网站的WebService封装（实验室项目，ASP.NET）、视频会议高清采集（实验室项目，VC/DirectShow）}



\end{document}
